1. 判断变量num1中的数值是否大于num2中的数值的test正确命令为（）
A. test num1 -gt num2
B. test $num1 -ge $num2
C. test num1 -ge num2
D. test $num1 -gt $num2
正确答案: D

2. echo $1 为脚本BOX中的语句，在命令行中输入BOX ONE TWO THREE后，脚本中echo $1的输出为（）。
A. TWO
B. BOX
C. ONE
D. THREE
正确答案: C
答案解析：

3. 判断变量var的值既不等于abc，也不等于bcd的test命令（）。
A. test "$var" != abc -a "$var" != bcd 
B. test var != abc -o var != bcd 
C. test var != abc -a var != bcd 
D. test "$var" != abc -o "$var" != bcd 
正确答案: A

4. 显示磁盘空间使用情况的命令是？
A. du
B. fdisk
C. df
D. dd
正确答案: C

5. 在命令行中执行命令var1="one two three";set `echo $var1`后，再执行echo $*，输出为（）。
A. one two three
B. one
C. three
D. two
正确答案: A

6. 命令x=10 ; x=$x+1执行后，再执行echo $x显示的结果为（）。
A. 11
B. 10+1
C. $x+1
D. 10
正确答案: B

7. echo $* 为脚本BOX中的语句，在命令行中输入BOX ONE TWO THREE后，脚本中echo $*的输出为（）。
A. ONE TWO THERE
B. TWO
C. BOX ONE TWO THERE
D. ONE
正确答案: A
答案解析：

8. echo $0 为脚本BOX中的语句，在命令行中输入BOX ONE TWO THREE后，脚本中echo $0的输出为（）。
A. ONE
B. THREE
C. BOX
D. TWO
正确答案: C
答案解析：

9. 主要用来显示目录空间使用情况的命令是？
A. fdsik
B. du
C. df
D. dd
正确答案: B

10. 用户的登录密码保存在哪个文件中？
A. /etc/shadow
B. /etc/passwd
C. /etc/users
D. /etc/profile
正确答案: A

11. echo $# 为脚本BOX中的语句，在命令行中输入BOX ONE TWO THREE后，脚本中echo $#的输出为（）。
A. 3
B. 2
C. 1
D. 4
正确答案: A
答案解析：

12. 用户账号信息保存在哪个文件中？
A. /etc/shadow
B. /etc/users
C. /etc/user
D. /etc/passwd
正确答案: D

13. 在指定时间执行程序的命令是？
A. exec
B. run
C. runontime
D. at
正确答案: D

14. 检测变量var的值是否等于abc的命令为（）。
A. [ var = abc ]
B. test "$var" = abc
C. test var = abc
D. [ "$var" = abc ]
正确答案: BD

15. 属于test命令的数值判断操作符有（）。
A. -le
B. ==
C. -eq
D. -gt
正确答案: ACD

16. 文件filea的用户访问权限设置用数字形式表示是755，则同组用户拥有的访问权限是？
A. 写
B. 执行
C. 读
D. 无权限
正确答案: BC

17. 属于test命令字符串比较操作符的有（）。
A. =
B. -z
C. !=
D. -n
正确答案: ABCD

18. test命令用于文件检测的操作符有（）。
A. -s
B. -r
C. -d
D. -f
E. -w
正确答案: ABCDE
答案解析：

19. tar命令中表示“创建一个新的存档文件”功能的选项是（）；表示“使用下一个参数作为存档文件的存放位置”的选项是（）；表示“列出存档文件中所有被打包的文件”的选项是（）；表示“从存档文件中还原被打包文件”的选项是（）；表示“提供打包文件的附加信息”的选项是（）
我的答案：
(1) -c
(2) -f
(3) -t
(4) -x
(5) -v
正确答案：
(1) c;-c
(2) f;-f
(3) t;-t
(4) x;-x
(5) v;-v

20. 使用compress命令压缩后的文件，可以使用()命令进行解压缩。
我的答案：
(1) uncompress
正确答案：
(1) uncompress;compress -d
答案解析：

21. exit是shell内部命令，能够终止脚本执行，并返回一个退出状态（一个整数，又称返回码）。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

22. test是shell外部命令，它计算作为其参数的表达式的真假
A. 对
B. 错
正确答案: 错

23. 超级用户不可以读取其他用户的加密文件
A. 对
B. 错
正确答案: 错

24. test命令的数值判断操作符可以判断（比较）两个数的大小，无论这两个数是整数还是实数。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

25. 超级用户可以删除其他用户的文件
A. 对
B. 错
正确答案: 对