1. 从变量中取值需要使用符号（）。
A. #
B. $
C. %
D. &
正确答案: B

2. shell中用于清除变量的命令是（）。
A. unuse
B. unset
C. clear
D. cls
正确答案: B

3. 当前的shell是bash，在命令行中使用ksh won命令运行脚本won，脚本won在哪种shell中执行？
A. csh
B. ksh
C. sh
D. bash
正确答案: B

4. 将文件filea的文本按照数值倒序排序的命令是（）。
A. sort -vr filea
B. sort -nr filea
C. sort -dr filea
D. sort -fn filea
正确答案: B

5. 修改文件权限的命令是（）。
A. chown
B. chperm
C. chsh
D. chmod
正确答案: D

6. 在/etc/passwd文件中查找不包含root的行的命令（）。
A. grep -r root /etc/passwd 
B. grep -n root /etc/passwd
C. grep -v root /etc/passwd
D. grep root /etc/passwd
正确答案: C

7. shell中，2>表示？
A. 输入重定向
B. 标准错误输出重定向
C. 追加重定向
D. 输出重定向
正确答案: B

8. shell中赋值给变量的值的类型为（）。
A. 整数
B. 字符
C. 字符串
D. 布尔
正确答案: C

9. shell变量var1的值为100，执行命令序列var1=10;export var1;bash;bash后，再执行echo $var1，显示的结果为（）。
A. 空行
B. 100
C. 10
D. var1
正确答案: C

10. shell脚本中，哪个符号表示后面的内容是注释文档
A. #
B. //
C. $
D. /*
正确答案: A

11. 脚本中使用命令read VAR1 VAR2 VAR3 读取输入，用户的输入为32 ab，则VAR3为（）
A. 32
B. 空
C. 32 ab
D. ab
正确答案: B
答案解析：

12. 表示gcc只进行预处理、编译和汇编，不生成可执行程序文件的选项是（）。 
A. E
B. S
C. c
D. o
正确答案: C
答案解析：

13. 打开非登录shell时，需要执行的用户配置文件为（）。
A. ~/.bashrc
B. ~/.bash_logout
C. ~/.bash_profile
D. /etc/profile
正确答案: A

14. 下条命令成功执行后，所生成的可执行文件为？
g++ -o first first.cpp
A. first
B. a.out
C. first.out
D. first.exe
正确答案: A
答案解析：

15. 命令DATE=`date`执行后，DATE中的内容为（）。
A. date
B. 命令执行时的日期时间
C. 空字符
D. 命令执行时的日期
正确答案: B

16. 脚本中使用命令read VAR1 VAR2 VAR3 读取输入，用户的输入为32 ab 56 cd，则VAR3为（）
A. 56 cd
B. 空
C. 56
D. ab
正确答案: A
答案解析：

17. shell或脚本中，对变量进行赋值的符号为（）。
A. +=
B. ==
C. :=
D. =
正确答案: D

18. umask变量的值在哪个配置文件中设置。
A. ~/.bash_logout
B. ~/.bash_profile
C. /etc/profile
D. ~/.bash_login
正确答案: C

19.
make命令通过makefile文件编译所对应的源码程序，makefile文件内容的组成部分包括（）
A. 版本号
B. 目标
C. 命令
D. 依赖文件
正确答案: BCD

20. make命令主要解决的问题（）。
A. 减少项目重复编译时间
B. 大项目源代码关系维护
C. 版本控制
D. 系统界面生成
正确答案: AB

21. Linux的全局性系统配置文件有（）。
A. /etc/bashrc
B. ~/.bashrc
C. ~/.bash_profile
D. /etc/profile
正确答案: AD
答案解析：

22. gcc / g++ 执行编译的步骤包括（）。
A. 链   接
B. 预处理
C. 汇   编
D. 编   译
正确答案: ABCD

23. 对文件filea的文本进行排序，并将结果保存到文件fileasorted的命令（）。
A. sort filea -o fileasorted
B. sort < filea > fileasorted
C. sort < filea -o fileasorted
D. sort filea > fileasorted
正确答案: ABCD

24. 已知用户所在的工作目录不在PATH变量保存的路径中，用户对工作目录中的脚本won有执行权限，那么能够执行脚本won的命令有（）。
A. won
B. .  won
C. ./won
D. bash won
正确答案: BCD

25. 已知当前目录中只有三个文件file1 file2 和file3，命令（）能够从这些文件中查找包含字符串hello的行。
A. grep hello file?
B. grep hello *
C. grep hello file*
D. grep hello file1 file2 file3
正确答案: ABCD

26. 已知文件filea的权限设置为rwxr--r--，要对组用户赋予写的权限，而不改变其他用户的权限，可以使用命令（）。
A. chmod a+w filea
B. chmod g+w filea
C. chmod g=rw filea
D. chmod g=w filea
正确答案: BC

27. 适用于某个使用bash shell的用户的局部性用户配置文件有（）。
A. ~/.bash_profile
B. /etc/profile
C. ~/.bash_logout
D. ~/.bashrc
正确答案: ACD

28.
make命令的输入文件可以为（）。
A. GNUmakefile
B. 选项 f 所指定的文件
C. Makefile
D. makefile
正确答案: ABCD

29. shell的程序文件被称为（）。
A. shell进程
B. 脚本
C. shell脚本
D. shell过程
正确答案: BCD

30. chmod命令中，表示权限的符号中，读权限用字母（）表示；写权限用字母（）表示；执行权限用字母（）表示。
我的答案：
(1) r
(2) w
(3) x
正确答案：
(1) r
(2) w
(3) x
答案解析：

31. chmod命令中，表示作用对象的符号中，用户/所有者用字母（）表示；组用户用字母（）表示；其他用户用字母（）表示；所有用户用字母（）表示。
我的答案：
(1) u
(2) g
(3) o
(4) a
正确答案：
(1) u
(2) g
(3) o
(4) a

32. chmod命令中，字母（）表示赋予用户某项权限；字母（）表示取消用户某项权限；字母（）表示为特定用户设置权限。
我的答案：
(1) +
(2) -
(3) =
正确答案：
(1) +
(2) -
(3) =
答案解析：

33. make命令用于编译众多相互关联的源代码文件。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

34. 使用 . 命令运行脚本时，在当前shell中执行脚本，而不创建子进程。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

35. 使用 . 和sh命令执行脚本时，也需要用户对脚本有执行权限，才能执行。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

36. 解释程序不需要将高级语言翻译成机器语言
A. 对
B. 错
正确答案: 错

37.
gcc/g++编译程序时，不使用任何选项，默认生成的可执行文件为a.out
A. 对
B. 错
正确答案: 对

38. 在shell中定义变量时，需要声明变量类型。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

39. shell脚本是一个二进制文件，包含一系列shell命令。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

40. 使用sh命令执行脚本的实质是启动sh命令所指定的shell运行脚本程序
A. 对
B. 错
正确答案: 对

41. 登录shell需要输入用户名和密码进行登录操作；打开非登录shell时，不需要输入用户名和密码。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

42. shell脚本需要先进行编译，然后再执行。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

43. 执行脚本时，可以给执行该脚本的用户赋予一个执行权限，使脚本转变成可执行文件，再执行。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

44. 在chmod命令中，使用=为用户赋予权限，会先将用户原有权限清除，再赋予新权限。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

45. 解释程序一次翻译一行代码。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

46. make若没有指定目标，默认实现makefile文件的第一个目标，然后退出；编译时只能指定一个实现目标。
A. 对
B. 错
正确答案: 错