1. 使用远程登录软件登录系统后，使用who命令看到该用户的登录终端类型为（）
A. 控制台console
B. 远程终端
C. 伪终端pts
D. 虚拟终端tty
正确答案: C

2. 命令中选项的作用是（）
A. 指明命令作用的对象
B. 加速命令执行
C. 调整命令的执行行为
D. 调整命令优先级
正确答案: C

3. UNIX系统中的管理员是？
A. adminstrator
B. root
C. sys
D. admin
正确答案: B

4. 内部命令又称为（）
A. 系统工具程序
B. shell命令
C. 磁盘命令
D. 内存命令
正确答案: B

5. 已知mkdir为GNU项目开发的外部命令，下面哪个命令无法获得该命令的帮助信息（）
A. man mkdir
B. mkdir --help
C. info mkdir
D. help mkdir
正确答案: D

6. 用户登录成功后，命令行是由哪个系统组件显示出来的？
A. 常驻模块
B. shell
C. 应用工具
D. 内核
正确答案: B

7. 在命令中输入出现错误，想删除整行字符，使用命令？
A. ctrl+u
B. 按键backspace
C. ctrl+h
D. ctrl+c
正确答案: A

8. 类UNIX系统中的虚拟终端称为()
A. tty
B. vt
C. :0
D. pts
正确答案: A

9. 想终止正在命令行中执行的程序，可以使用组合键？
A. ctrl+c
B. ctrl+b
C. ctrl+z
D. ctrl+w
正确答案: A

10. 命令ls -a -l /boot中，参数是？
A. boot
B. /boot
C. -a -l /boot
D. -a -l
正确答案: B

11. 用于显示当前系统中登录用户信息的命令是？
A. who
B. here
C. logged
D. login
正确答案: A

12. 在图形用户界面中使用终端模拟软件打开一个终端窗口，使用who命令看到该用户的登录终端类型为（）
A. 虚拟终端tty
B. 控制台console
C. 伪终端pts
D. 本地终端
正确答案: C
答案解析：

13. 用户A切换到虚拟终端2并成功登录，其他用户使用who命令看到用户A的登录终端为（）
A. 虚拟终端tty
B. 控制台console
C. 伪终端pts/2
D. 虚拟终端tty2
正确答案: D
答案解析：

14. shell程序保存在哪个目录中？
A. /sbin
B. /bin
C. /etc
D. /bash
正确答案: B

15. 命令中参数的作用是（）
A. 调整命令的执行行为
B. 调整命令优先级
C. 指明命令作用的对象
D. 加速命令执行
正确答案: C
答案解析：

16. 显示时间和日期的命令是?
A. who
B. now
C. date
D. time
正确答案: C

17. 显示日历信息的命令是？
A. ymd
B. date
C. cal
D. calendar
正确答案: C

18. UNIX中，命令提示符中的哪个符号可以说明用户是普通用户（）。
A. $
B. ￥
C. &
D. #
正确答案: A

19. 下面选项的使用中，哪个是错误？
A. ls -a
B. ls -a-l
C. ls  -a -l
D. ls -al
正确答案: B

20. 获得命令帮助信息的途径（可能）有（）
A. 命令man
B. 命令help
C. 命令选项--help
D. 命令info
正确答案: ABCD

21. 伪终端是由（）软件模拟出的终端
A. 终端模拟
B. 系统
C. 远程登录
D. 用户
正确答案: AC

22. 命令分为（）
A. 远程命令
B. 本地命令
C. 内部命令
D. 外部命令
正确答案: CD

23. who命令显示的用户登录信息包括（）
A. 登录的地点（地址）
B. 终端号
C. 登录名
D. 登录时间
正确答案: ABCD

24. 用户在UNIX系统上进行登录时，需要输入（）。
A. 用户UID
B. 登录名
C. 口令
D. 命令提示符
正确答案: BC

25. 命令行的三个组成部分为（）。
A. 命令名
B. 选项
C. 分隔符
D. 参数
正确答案: ABD

26. help命令无法提供外部命令的帮助信息
A. 对
B. 错
正确答案: 对

27. 命令中可以使用多个选项。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

28. 外部命令又称系统工具程序，保存在文件系统中，使用时才载入内存执行。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

29. 命令行中的回车键解释为命令行的结束符。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

30. 用户在使用UNIX系统前必须登录。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

31. 在UNIX中，root用户可以使用passwd命令修改其他用户的密码
A. 对
B. 错
正确答案: 对