1. 输出重定向允许命令（进程）的输出保存到（）中。
A. 标准出错设备
B. 标准输出设备
C. 标准输入设备
D. 文件
正确答案: D
答案解析：

2. wc命令统计字数的选项是（）。
A. c
B. w
C. count
D. word
正确答案: B
答案解析：

3. 下面命令中能显示出当前目录中文件（不包括隐藏文件）个数的是（）。
A. ls -l | wc -w
B. ls -l | wc -l
C. ls | wc -l
D. ls | wc -w
正确答案: D

4. wc命令统计行数的选项是（）。
A. lines
B. l
C. w
D. c
正确答案: B
答案解析：

5. 命令（）能够在已存在文件和新文件之间建立链接。
A. lk
B. mv
C. cp
D. ln
正确答案: D

6. ls -l命令显示文件详细信息，第一个字段的第2到10个字符表示对文件不同用户的权限设置，如果某个位置的符号为（），表示用户没有该项权限。
A. x
B. w
C. -
D. r
正确答案: C

7. find命令选项atime表示按照文件的（）查找。
A. 最近访问时间
B. 最近修改时间
C. 最近状态改变时间
D. 文件创建时间
正确答案: A

8. find命令选项mtime表示按照文件的（）查找。
A. 最近状态改变时间
B. 文件创建时间
C. 最近修改时间
D. 最近访问时间
正确答案: C
答案解析：

9. 命令行中只输入cat命令，cat命令从（）获得输入。
A. 文件
B. 标准输入设备
C. 标准输出设备
D. 标准出错输出设备
正确答案: B

10. 显示文件filea第21到30行的命令是（）。
A. head -30 filea | tail -21
B. head -30 filea | tail -10
C. tail -n 30-21 filea
D. head -n 21-30 filea
正确答案: B

11. ls -l命令显示文件详细信息，第一个字段的第2到10个字符表示对文件不同用户的权限设置，其中表示对文件有执行权限的符号为（）。
A. r
B. x
C. g
D. e
正确答案: B

12. 如果使用cp命令复制目录，需要使用选项（）。
A. -f
B. -b
C. -i
D. -r
正确答案: D
答案解析：

13. 将文件filea改名为fileb的命令是()。
A. cp filea fileb
B. ln filea fileb
C. cn filea fileb
D. mv filea fileb
正确答案: D

14. 使用rm命令删除目录时，必须使用的选项为（）
A. r
B. f
C. i
D. a
正确答案: A

15. 输入重定向允许命令（进程）从（）中获得输入。
A. 标准出错设备
B. 标准输入设备
C. 标准输出设备
D. 文件
正确答案: D
答案解析：

16. 使用find命令将在cpp1目录中找到以.c为结尾的文件并且将他们都拷贝到目录cpp2中的命令是（）。
A. find cpp1 -name *.c -exec cp cpp2 {} \;
B. find cpp1 -name *.c -exec cp {} cpp2 \;
C. find cpp1 -name "*.c" -exec cp {} cpp2 \;
D. find cpp1 -name "*.c" -exec cp cpp2 {} \;
正确答案: C

17. 用于将文件从一个地方移动到另外一个地方的命令是（）。
A. cp
B. ln
C. mv
D. move
正确答案: C

18. 用于创建文件副本的命令是（）。
A. cp
B. copy
C. mv
D. ln
正确答案: A

19. 输入重定向使用的符号有（）。
A. <
B. <<
C. >>
D. >
正确答案: AB
答案解析：

20. 下面哪些命令能够显示文件filea的内容（）。
A. cat < filea
B. cat << filea
C. cat filea
D. cat > filea
正确答案: AC

21. 输出重定向使用的符号有（）。
A. <
B. >>
C. <<
D. >
正确答案: BD

22. ls -l命令显示文件详细信息，第一个字段的第2到10个字符表示对文件不同用户的权限设置，用于表示文件权限的符号有（）。
A. r
B. -
C. x
D. w
正确答案: ABCD

23. dir是一个目录，cp filea fileb filec dir命令成功执行后，再执行ls dir命令，显示的文件有()
A. fileb
B. dir
C. filec
D. filea
正确答案: ACD

24. 匹配report[!1-3]的文件名是（）。
A. report2
B. report4
C. reporta
D. report
正确答案: BC

25. find命令的组成部分有（）。
A. 动作选项
B. 默认选项
C. 搜索选项
D. 路径名
正确答案: ACD

26. 下面命令中，能够复制文件filea为fileb的有（）。
A. cat < filea > fileb
B. ln filea fileb
C. cp filea fileb
D. cat filea > fileb
正确答案: ACD

27. 下面哪些文件只使用ls命令不能显示，而使用ls -a命令能够显示出来（）。
A. .vimrc
B. ..
C. .
D. .bash_profile
正确答案: ABCD

28. 动作选项-exec和-ok的区别在于，-exec用户执行命令前需要确认，而-ok不需要。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

29. ls -l命令显示文件详细信息，第5个字段表示这个文件的大小，单位是kb。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

30. find命令的-name选项后面出现带通配符的文件名时，需要将整个文件名用双引号引上。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

31. 通配符[]出现的位置可以没有字符。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

32. 文件filea已存在，执行命令ls >>filea后，filea原有的数据不会被覆盖。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

33. 作为cp、mv和ln命令参数的文件名，既可以用绝对路径表示，也可以用相对路径表示。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

34. 用作通配符时，？可以匹配文件名中的0个或者1个字符。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

35. 使用cat命令，结合输出重定向可以创建新文件。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

36. dir是当前目录中的一个目录，当前目录中不存在目录dir1，mv dir dir1命令执行的结果是目录dir被移动到目录dir1中。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

37. 修改链接文件的内容，不影响被链接文件的内容。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

38. cat命令的参数可以为一个或多个文本文件名，用来显示这个/些文件的内容。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

39. dir是当前目录中一个已存在的目录，cp filea dir命令成功执行后，会生成文件filea的副本，名为dir。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

40. rm * 表示要删除当前目录中的所有文件。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

41. wc命令能够从标准输入设备读取数据并进行统计。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

42. 可以使用ls *.*显示当前目录下的所有文件。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

43. 已知fileb是filea的链接文件，删除文件fileb后，filea的链接数属性值减一。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

44. 对于wc命令来说，字之间的分隔符是空格或tab（制表符）。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

45. 文件名中的通配符由命令自己识别，shell无需处理。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

46. 使用命令mv filea dir，将文件filea移动到dir目录中后，文件filea的名字不变。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

47. 执行命令cal > this_year后，屏幕上不会显示cal命令的输出内容。
A. 对
B. 错
正确答案: 对