1. 假设X为vi的一个选项，要查看该选项的当前值，可以使用命令（）。
A. :set X?
B. :set $X
C. :set X
D. :set &X
正确答案: A

2. 直接使用命令vi(不带任何参数）启动vi编辑器，想把编辑的内容写入到文件filea中，需要使用命令（）。
A. :e filea
B. :r filea
C. :w filea
D. :x filea
正确答案: C

3. 存放Linux内核的文件的目录为（）
A. /root
B. /
C. /boot
D. /kernel
正确答案: C

4. 用户root登录成功后，发现在自己的主目录中，则root用户当前的工作目录是（）。
A. /root/work
B. /home/root
C. /work
D. /root
正确答案: D

5. 已知当前目录为/home/david/bin，用户david执行cd ..命令后，再执行pwd命令，所显示的结果为（）。
A. /home
B. /home/david/bin
C. /home/david
D. /bin
正确答案: C

6. 已知文件sda为设备文件，他应该保存在目录（）中。
A. /disk
B. /device
C. /dev
D. /media
正确答案: C
答案解析：

7. 用户tom登录成功后，进入了他的主目录，此时他的工作目录为（）。
A. /usr/tom
B. /work/tom
C. /current/tom
D. /home/tom
正确答案: D

8. /sys目录的父目录是（）。
A. sys
B. /root
C. 没有父目录
D. /
正确答案: D

9. 如果想了解内核的运行状态信息，可以通过查看目录（）中的相关文件。
A. /root
B. /boot
C. /proc
D. /kernel
正确答案: C

10. 用于存放配置文件的目录是（）。
A. /config
B. /register
C. /usr/local
D. /etc
正确答案: D

11. /usr/local是/usr的（）。
A. 子目录
B. 主目录
C. 父目录
D. 工作目录
正确答案: A

12. root用户登录后将进入（）目录。
A. /desktop
B. /root
C. /boot
D. /home/root
正确答案: B

13. vi中将光标移动到文件尾部，需要使用命令（）。
A. G
B. $
C. gg
D. T
正确答案: A

14. 将光标移动到第一行，可以使用命令（）。
A. 1G
B. :1
C. gg
D. 0
正确答案: ABC

15. vi中的翻页操作，向下翻页的命令有（）。
A. Ctrl-b
B. Ctrl-u
C. Ctrl-f
D. Ctrl-d
正确答案: CD

16. 按照FHS标准，下面哪些目录应该是根目录的子目录
A. usr
B. bin
C. 普通用户tom的主目录
D. dev
正确答案: ABD

17. UNIX系统中，下面文件名命名错误的有（）。
A. file>a
B. filea.doc
C. file*a
D. file$a
正确答案: ACD

18. 已知当前目录中不存在目录xx，如果想在当前目录中创建目录xx/yy，可以使用命令（组）（）。
A.
mkdir xx
mkdir xx/yy
B. mkdir -r xx/yy
C. mkdir -p xx/yy
D. mkdir xx/yy
正确答案: AC

19. 已知某命令普通用户可以使用，则该命令的程序可能保存在目录（）中。
A. /sys
B. /usr
C. /usr/bin
D. /bin
正确答案: CD

20. 可用于挂载其他文件系统的目录有（）。
A. /lib
B. /media
C. /udisk
D. /mnt
正确答案: BD

21. 命令执行后，一定能够回到当前用户主目录的有（）。
A. cd ..
B. cd ~
C. cd -
D. cd
正确答案: BD

22. 已知某命令只有用户root可以使用，则该命令不可能保存在目录（）中。
A. /sbin
B. /usr/sbin
C. /bin
D. /root
正确答案: CD

23. 下列路径名为相对路径的有那些
A. /home/david/temp
B. ..
C. REPORT
D. .
E. my_first.c
F. david/temp
正确答案: BCDEF

24. root用户目前在自己的主目录中，想进入david用户的主目录，可以使用命令（）。
A. cd ../home/david
B. cd ~david
C. cd 
D. cd /home/david
正确答案: ABD

25. 可用于保存库文件和模块文件的目录有（）
A. /usr/lib
B. /lib64
C. /lib
D. /usr/lib64
正确答案: ABCD

26. vi中的翻页操作符中，每次翻一页的有（）。
A. Ctrl-d
B. Ctrl-b
C. Ctrl-f
D. Ctrl-u
正确答案: BC

27. vi编辑器中，使用命令对选项进行设置，退出后再次打开vi时仍可以使用。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

28. 系统日志等经常变动的文件放在/var目录中。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

29. mkdir命令创建目录后，目录中有.文件和..文件。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

30. rmdir命令能够删除目录中只有.文件和..文件的目录。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

31. 重要的、机密文件可以放置在/tmp目录中，阻止其他用户的访问。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

32. cd命令后面的参数，可以使用绝对路径的形式表示，也可以使用相对路径的形式表示。
A. 对
B. 错
正确答案: 对
答案解析：

33. 在UNIX系统中，文件名中字母大小写不敏感。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

34. UNIX文件系统组织为一个以根目录(/)为根节点的树形结构。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

35. vi打开一个已存在的文件，文件会被复制到一个临时工作区，接着所进行的修改只作用于临时工作区中的副本，而不是原文件。
A. 对
B. 错
正确答案: 对
答案解析：

36. vi中命令J的作用是连接两行。
A. 对
B. 错
正确答案: 对

37. 绝对路径/home/david/bin中的第一个/表示路径开始，后面的/是父目录与子目录的分隔符。
A. 对
B. 错
正确答案: 错

38. 使用绝对路径可以表示出文件系统中任意文件的位置，而使用相对路径只能表示出当前目录内部文件的位置。
A. 对
B. 错
正确答案: 错